官以強姦犯為例：判刑可考慮案件背景

2018年05月22日

官以強姦犯為例：判刑可考慮案件背景

法官彭寶琴

【本報訊】梁天琦在砵蘭街的兩項暴動罪分別不成立和未達有效裁決，其辯護大律師請法庭量刑時，只考慮梁衝出亞皆老街後幾分鐘間的罪責。不過法官質疑梁承認於砵蘭街觀察事態一整晚，暴動指控可忽略，但為何不能考慮他犯案前一直觀察，就像有強姦犯恃着事主會啞忍，再次強姦同一名或其他女子，犯人心態是案件背景，法庭判刑時為何不能考慮。

指沒預謀非求情因素

梁承認一項襲警罪，以及被裁定一項暴動罪成。其代表大律師蔡維邦指兩罪是亞皆老街的同一事件，刑期應同期執行。蔡指沒證據顯示梁早有部署在亞皆老街犯案，襲警更是不可能有預謀，因為連出庭作供的高級警官都不知該處有交通警。法官彭寶琴指有預謀固然加重罪責，反過來沒有預謀卻不是求情因素，相信辯方亦明白。

彭官問，雖然梁在砵蘭街的控罪未有成立，但他不爭議當晚9時開始在場目擊連串事件，判刑時應否考慮。蔡重申就算梁在場，甚或言行粗鄙，也不代表他計劃使用暴力，控方也沒控告他較早時候妨礙執法人員。

彭官續指若撇開參與暴動，純粹考慮梁一直在場觀察，有別於只出現在亞皆老街的犯人，有何不可，並以能否考慮強姦犯利用事主啞忍再次侵犯為例詰問。蔡答觀察非控罪元素。

代表另一名罪成被告盧建民的大律師劉偉聰求情時形容「暴動就係政治」，暴動法律本身亦是政治。彭官聞言即指法庭處理的是刑事罪行判刑，與政治無關；劉修改字眼指暴動牽涉政治，彭官重申法庭不會考慮政治。

■記者勞東來、楊思雅

上一則
嘆自己一代貪圖逸樂令民主倒退 大狀讚梁天琦勇於承擔不放棄香港

下一則
求情信指天琦天性善良 聞子在囚仍樂於助人梁父熱淚盈眶

求情信指天琦天性善良聞子在囚仍樂於助人 梁父熱淚盈眶

另一被告經歷傘運對警有偏見

律師料判囚4年多

李柱銘：政府最應該負責

炮轟騷亂 陳婉嫻：六七暴動為貧苦大眾

嘆自己一代貪圖逸樂令民主倒退大狀讚梁天琦 勇於承擔 不放棄香港

就像有強姦犯恃着事主會啞忍，再次強姦同一名或其他女子

講緊香港政府

梁天琦係強姦犯

法官都走去偷換概念，咩世界

On9

因個法官有偏見

放火燒死個官

政治犯用強姦犯黎比較我真係第一次聽

保重爸打

報警

極危險

同支那一樣，畀人強姦反抗畀人告返轉頭

樓上嗰位傻撚左

香港法律

有咩夢想想做同家人道別要快，爸打坐硬

因為連個正苦都日日強姦緊市民

各位記者，我係米缸

各位記者，我係火水木金土

越睇越似審死官裏面啲官。

支那人偷影陪審團你就話一場誤會，梁喺旺角一晚你就用強姦犯比喻，參加示威活動梗係長日時間留喺現場架啦，咁嚟屈人真係好撚折墮

哦...你閪啦

冇錯吖！根本律政司可以告班人喺旺角集體姦殺都得！

法官：陪審員祇需要考慮被告有冇喺旺角，控罪本身唔撚關你哋事。

有人逼梁天倚搞事？

啱呀，強姦反抗唔到咪enjoy囉

係咪得我睇唔明個比喻?

可能法官曾經........考慮案件背景, 就原諒左......